[以夢制動]如果你是支爆後香港第一任總統 如何帶領700萬人走出三大困境?

[當發下白日夢放鬆下又好,為將來做個思想準備又好]

假設若干年後,支那因為長年天災人禍,導致政局不穩民不聊生,
用盡包括香港庫房外匯之內既回血劍之後終於面臨經濟崩潰,社會動蕩,中央再無精力處理香港事務

同時香港在外國勢力協助下成功獨立建立新生民主政權,你有幸成為第一任總統,
上任後馬上面對多方面既難題,包括:

1.庫房空虛,百廢待興

上面提到香港庫房在支爆前已經被抽空,留低既只有大約3年既稅收,外匯資產=0
而香港國際金融中心地位亦都因為支爆+獨立而變得岌岌可危(甚至已被取代)
金融旅遊房地產等行業大受打擊,失業率高企
你需要為香港搵到新既支柱產業,重新建立國際地位

2.水源&食物

雖然支那方面無即時停止供應東江屎水,但考慮到支那局勢不穩以及不停上升既水費,你有必要在任內計劃好如何在5年內得到足夠700萬人自給自足既潔淨水資源
(當然你既前任/前前任掌權者係無幫你起海水化淡廠)

由於支那內亂關係,大部分食物鮮貨都已經比大商家囤積左,唔會再運落黎香港賣,
即使依靠進口食品可以解決到一時既需要,但長遠你仍需要重新開拓農業去提供足夠既新鮮食品(主要係蔬果類)

3.民意撕裂

雖然你係民意授權既總統,但反對你既人仍然存在,包括已經被肅清既前黑警/高官,仍然持有大量財富未變回血劍既上流階層,大中華膠廢中廢老,雖然有好多已經因為政權交替而移民離開左,但仍有相當一大部份留左響度,為免走上獨裁者既舊路,你需要修復不同政見人士既關係,平衡各方面既意見,幫助民眾重新建立互信

由於已經獨立,軍事外交方面亦都要由頭做起,同時為左維持治安及未來需要你亦要建立一支新既部隊(或重組現有紀律部隊),如何平衡不同部門之間的權力以免權力腐化再現是你重要的課題

實際上既問題肯定就唔止咁少,但暫時諗到最急切既應該就係依三方面
之前都有唔少post討論過下水源同食物點搞,但點搵新產業同修復社會互信問題就少D提到
想睇下手足有咩見解

海洋公園→海水化淡
其他爆咗先講

執政意志好重要 幫你推

以色列化

學法國大革命完之後咁樣

講起海水化淡，查返新聞搵將軍澳起緊果個海水化淡廠，原來預計4年就起得好，比想像中快

本身係FF緊獨立後邊個最有能力做總統，諗諗下就諗左一大堆上任後要解決既問題見到都頭痕

拿破崙

唔駛你諗

炒咗先

[文宣手足請入]國安法文宣方向

1）最難解決
2）海水化淡 ， 輸入外國（越南，泰國）食物
3）鼓勵一切愛中者回中。

有冇命生存到個時都成問題
所以我唔會討論呢個問題

要務農就一定難架啦，
靠山食山，靠海食海
積極發展海水化淡同漁業

種野農地就少架啦，唔洗再多，現有嘅農地種得幾多得幾多，用黎做保育同教學啦

反而種野可以活化工廈，將水種成本壓低

農場就主要養雞

豬牛羊靠入口啦，冇辦法。

產業
金融走唔甩

果d唔洗諗可以追到，有需要搵其他國家做可能仲好。

文化產業一定係著重發展
首先政府要擁有幾個攝影廠，然後投資攝影器材，
將攝影成本降低，咁先可以多d 拍攝project
不論廣告，劇，戲都一定大增。文化輸出重要嘅一環

之後就係要搞多d 音樂表演場所，一定要室外，
等大大細細嘅音樂會增加，發展番香港音樂。
個樂處就係連帶周邊食玩買都動起來啊。

再之後就係書！雜誌等等！
要重新做番起media 依行。咁樣成個文化產業先有back up。

親子教育亦都係關注行業。

民生方便
要有租金管制。
全世買樓都貴架啦，
但有租金管制就唔同啦。有錢未買，冇錢買唔到都租到樓生活到。愁少樣。

當你國防, 食水都要自己黎個時 (糧食算數, 當你可以輸入到)

其實會變到新加坡咁 (MINUS 個D 專制野),
一樣係後生搵唔到錢, 醫療貴, 真係唔出奇

得香港人係有權唔識用唔好再做殖民地follower

糧食其實先最簡單
支那先最需要香港輸入肉類再運入去

如果獨立
一下子收返曬鄉黑啲地改建做農地
重新發展返工業
唔再得金融主導單一化
香港做返多方面發展

至於社會撕裂唔會存在
連登仔一定會清算班藍紅黑, 最起碼永久放遂呢班仆街

先起海水化淡
之後恢復農田耕種比例
最後炮製麥卡錫大案處死不服

成立海軍做Naval private security

唔知邊個叫雅賓各?
百倍奉還

即係轉型做文化之都？
有啲擔心教育制度改革跟唔上
依家香港地既文學士。。

掠奪支那其他地方攞嚟做 重工業或資源產地

果d唔洗諗可以追到，有需要搵其他國家做可能仲好。
你食屎啦
一陣又第二個poly冇經費出現

就咁碌維基淨係見到瘋狂互相清算一上位就清算對家，無限loop

其實有心整既現有戰略game應該都起到個類似劇本出黎

首先處決港共同狗 仲有藍絲
將支那列為敵對國家，任何蝗蟲格殺勿論
禁絕移民，猩港人全部手腳綁鐵鍊扔出公海，話之佢死（除非證明佢係手足）
成個偽人圈全爆 ，所有偽人全部處決，所有偽人垃圾全禁全燒，由連登仔自創新香港文明
廢港鐵，鼓勵全民揸車
全部支那垃圾禁絕，只準美式文化
將寫殘體字，講支那話列為叛國，可無需審訊，就地處決
全面海水化淡，只向美國輸入糧食物
全面發展軍事工業，為美軍製造武器
仲有好多要諗緊

反正暫時只能FF

一定要搞科研
你老味poly冇水單野唔覺得醜？？？
堂堂國際金融中心連少少錢都冇？？？
你唔搞科研
個世界一定拋棄你

香港可以考慮做醫療旅遊，同科研結合

科研。發展造船 漁業之類 靠山吃山靠海吃海

得閒諗下傾下起碼做文宣/打國際線比小粉紅問到都有得反拋

行希魔路線同宣戰全世界有咩分別
特別你郁有錢佬=trigger晒其他資本主義國家有錢佬神經

所以法國模式絕不適合我地，點解唔參照美國建立憲制，然後由建國元老輪住做頭幾任嘅總統鞏固憲制？

就咁放過班共狗同狗?

一野否定晒環境學家存在意義。。發下夢姐

同中國和平共處
保就業保民生

即停中國移民計劃
再取消雙非中國移民所有權利，強制遣返中國

公投，入返英國，完

直接鐵鍊綁手綁脚扔上舢板拖出公海好過

要分居留權(PR)同公民權(passport)
唔比雙重國籍
揸pr少好多福利同冇投票權
而且要嚴格審批 唔要比蝗蟲入
同埋一啲低技術冇人肯做嘅工就輸入外勞
冇得拎永居/入籍

呢個係幾重要既議題, 大家普遍都認同要破壞現有制度, 但對於重建其實係完全無plan
我覺得最少要霸左廣東省先 先有計傾

咁咪變左國民黨戒嚴時期

建國初期可能要極權一段時間
到時一定內憂外患，好多政策都唔拖得，新仇舊恨都要暫且擱置下，肯定好多聲音好多方向但路只得一條要大家識得互諒同一定程度既妥協。

背景設定係支爆後。。
支那自己都搞唔掂。。

公投加入俄羅斯聯邦，俄軍駐港保護

李光耀style,對家個d拉幾個頭面人物,內安法可以拉完唔告監禁幾十年,迫所有國民團結支持政府

再附加
出賣過港人嘅財團企業，無論大小一律取締消滅
所有資產充公，所有中高層斬首示眾，一般員工都要收監
所有法官斬首，以後轉由人民公開投票審犯
設立“懲奸稅”，所有次級奶共犯/藍絲嚴重罪犯放監後，任何僱主聘用都要交懲奸稅-每出一個月人工俾件畜牲，僱主就要交相等一年人工作懲奸稅，務求徹底幹絕呢啲人渣 逼到佢哋自殺/餓死為止

對抗支共必需究極強硬

解散立法會及所有行政機關
成立軍政府
由軍事委員會實行5年軍法統治
總領全港性事務
可訂立不長於5年的非常時期法律

成立特別軍事管理法庭
對嚴重罪行者可處以5年監禁後轉交新成立之民事法庭系統審理

委仼區議會為地區領導委員會
處理地區行政及地區司法
由各區自行組織民衛隊執法
對犯法平民處以不長於1個月軟禁

5年後以上所有人仕需解除所有官職
不得留仼

硬係覺得會變萬年國會

放心，紐倫堡軍事法庭係唔會少嘅，但你話好似法國大革命咁狂送人上斷頭台就唔得，咁就變返同共產黨冇咩分別嘅暴政專權，而唔係以法限權嘅憲政

唔少手足覺得好遙遠，但係其實有生之年內點都有機會實現到，世界變化得好快，廿年前邊有人諗到brexit會成到事

睇熟台灣戒嚴歷,同中共建黨史再講啦...

叫番李+誠幫手起海水化淡廠先
比多啲錢理大同三大發展科研
擴大公立醫院
考試改番做A level
全部轉返做英文中學+小學？
建立pr同本地居民制度
禁止親中人士來港
雙非不可住公立醫院
成立一個類似新加坡d主權基金禁投資賺下錢幫補國庫
振興文化、電影業 推動本地創作
重整政府架構 改善冗員問題
廢除功能組別！ 全部立會議員直選

不過如果要真係重建香港其實我覺得係需要獨裁一段時間先做到

所以最重要政治目標係推動槍權
如果到時再一次成為獨裁政權
就由人民去推倒

漁業可以考慮養殖。
另外我希望可以引進軍火工業。

外判 租畀外國人管

靠紐倫堡就做唔到30000隻狗一隻不留兼冚家產

區議會變左封建時代啲N品父母官集晒果區大權於一身

可以直接驅逐出境？留係度都係隱患，吿佢又浪費社會資源

咪癲啦。如果要誤殺多四萬手足做為代價你要不要？人命比你想像中珍貴。

其實點解咁執著於科研
根本香港所有嘢落後左世界30年
點追？
科研科技同台日韓合作取左經點做先啦
教育都未跟得上科研嘢

香港除左金融，就係搞人文教育，
人文教育成熟左先諗科技啦。

香港現時除左金融經濟，其他野都係沙漠黎
花時間抗番好個根基先諗科研啦

我剩係知如果香成功之後唔返轉頭
必需大清洗

呢個心態正是支那人形成的原因。

可惜冇人推支共，變晒粉蛆

唔好講咁多，立即恢復死刑，處死晒所有親共狗官同出名藍屍先

所有反革命嘅人都推上斷頭台

其實一直有一個諗法，就係假如成功之後乾脆將連登變為合法議會兼法庭
所有連登巴打都會自動變為議員、法官兼陪審員，大家覺得可唔可行?

開放自由行

打土豪，分土地？

香港有條件做軍工？
做尖端/軍用醫療設備果啲都仲想像到
軍火級數要儲好耐人材喎
又要信得過又要識研究

之前有po講過要有歸化程序
好似移民要宣誓效忠國家咁，唔肯做既就踢走啦
雙非既要重新審批移民資格，唔排除部分喺手足

happy problems 啦係度晒精力

因為依幾年好多港共政府短視案例煲左上新聞
好多人覺得好可惜（仲有垃圾派錢系統）
同埋科研係大方向又無錯既，追唔上唔等於唔追既
始終作為獨立國家點都要各方面有個底唔使比人渣住春袋

其實到最後做唔做到科研野
係要睇教育人文點發展。

教育根基打唔好，根本唔會有科研嘢。

舉個例，你地幾時會自己DIY一樣嘢出黎？

依d習慣，概念係要由細到大去培養，唔係你話搞科研就搞到

問美國借兵、借武器，攻返個華南返來，有地先可以務農、工業等等去自給自足

唔係話唔發展，和其他國家學習，
再打好教育根基先啦

趕走哂班親支派先

唔係無，但太平盛世無人會推得倒政權，即使幾獨裁都好
支爆講左咁耐到今年先係真正開始

一開始點都要買人
但有時都要自己偷師整下
軍事人材要有
要當兵先 完先可以有槍權

no, 當然起樓啦

巧蓮．岸居

香港已經單位多過人咁濟

首先我會拘捕及凍結以下人士資產（假設我們和中國有仗打）：
所有港府官員
所有法官
所有建制派議員及幹事
所有武裝紀律部隊成員
所有社團聯會幹事
另外所有被確定與中共有自願性質的合作關係者，十年內不得擔任公職；兩年內所有成年居民可以免費決定入籍與否，兒童則跟父母決定，除非申請政治庇護（因為過去曾參與抗爭）或者入讀軍校（勇武限定）。
———————————————————————————————
然後我會請李＋ｘ出資建造海水化淡廠，創造就業機會並善用人力資源（以合乎日內瓦公約的方式使用戰俘），並且免除工業界（第二產業）和養殖業界的稅務。
———————————————————————————————
教育方面，大部分資金都會用作給合資格的辦學團體的津貼。
———————————————————————————————
治安交由區議會自行負責。
————————————
其他已經由在座各位補上

先請外國過來設廠
（中國內亂，有市場）

我唔認為香港有土地可以起軍工廠
一黎要遠離民居 二嚟地方要大
所以直接買武器 係最實際
防禦系統可以自行研發

離島

種族清洗支那人 (指既係認自己係支那人既人)
所有97後黎香港既人全部重新考試最起馬都小學畢業(好多支那人黎香港字都唔識多隻)
除非支持香港獨立既人除外，睇佢地有咩技能幫佢地搵工

都.....得既
明日大嶼軍事版???

搵個比較偏遠的荒島/冇生態價值的荒地搞，個島太細要填多少少地，一係海底工廠。
龍尾灘 或者浦台島之類。

明日大嶼太近中國。
如果我是一個廣東軍閥實開你波。（除非我們做佢地生意）

食物資源方面可以先請求各國援助？例如台灣美國
直到我地可以自給自足？

如果異議者提出合理論點要聽

一定要廢晒非法集結 不反對通知書制度 要做世界最民主最自由國家

咁主力整咩好?
地對空? 無人機? 槍?

如果香港專業研究3d打印會唔會有前景？

當然先對公務員系統進行政治整肅, 肅清親支藍屍
然後下令軍隊捕殺黑警及親共人士

封關
支那移民審批
瞞報資產送返上大陸

如果係我第一時間唔比雙重國藉
只準拎香港國國藉,講明香港依家個情況
最後留低既或多或少都應該係真心愛港
仲有唔理係專才定團聚,都唔比國藉只比暫住或永久居留權
另外要確保識廣東話同香港文化,好似南韓對脫北者咁比個地方教育完先準係香港住

咪就係

研發快速起樓方法
買外國地起樓
再做自給自足生產線
間間學校都有充足資源 資源有需要可以外借
成日搞創新科技比賽 冠軍嘅會有一條龍創業服務

1.
首先第一年差餉減半，鼓勵市民一齊搵錢養一養自己先，再叫管治班子一半人工，表達誠意
ALL IN支金去開發科研，開放哂個垃圾科學園免租，剩收水電管理費，然後唔收相關利得稅兩年

2.
水見上面有巴打講咗海水化淡，咁當捱得住先
開發農地係香港其實太困難，不如全力做入口，始終都係錢銀野，我又唔覺中国商家會唔出貨，因為愛國係一門生意。
當然本地農業都可以鼓勵，不過以香港人口黎估計，一係走咁d人，如果唔係單靠傳統農業應該唔夠食，要研究下發展高科技農業，例如室內種植，甚至合成肉等等，或者可以成為另類出路。

3.
真係拎一張凳仔去唔同地方坐係到，比人鬧都好，然後要盡早收意見搞一次相關既野，再搞公投/一人一票選立法會，當係公民教育，鼓勵佢哋選一個人出黎代表自己既意見。我估一個會做野既政府，可以解決好多爭拗

Push

我哋執政嘅話就會變經濟為主保守派 要抗衡追求更高理念嘅進步派
1. 開放商住兩用工廈 鼓勵創業 行developmental state model
2. 減低營養吸收 制水同時 逐步起海水化淡廠
3. 頭五年必須清算 實現真正轉型正義 以防後患

新界村屋區劃為DMZ 備戰狀態

同意，一定要同廣東佬deal好食物方面，咁樣其他方面會易做好多!!!

向北拓展生存空間。

教育

廢除宜家啲垃圾教育
嚴格考取新一代老師
宜家太多無撚用既教畜呃飯食

要教育香港人既價值觀 多元文化發展
唔係正係教你識書上既嘢 考好個試
搵份工做到死

教育根基要打得好 先會有無限個可能性
最重要係慢慢令香港人撇除中國人既劣根性
唔好過多幾代香港人又係好似宜家咁
玩撚埋啲無聊抖音 睇撚埋啲無聊戲
聽撚埋啲低質罐頭歌 不思進取 漠視身邊環境

香港人要進化 教育真係好重要

重推租務管制 減低業主出租可以不勞而獲既風氣

同時推動高科技 由教育開始 提高中小學教師門檻
香港既有金融業優勢 再加埋科技 希望兩者之間有火花 而科技亦提供經濟新出路

囤地d濕鳩就睇下有無方法修例收地 振興農業 農業要結合科技 盡量做到自給自足

有完善民主制度既話 的確應該推香港國安法
以防親中派謀反奪權 重演67暴動

參考下一戰後德國，但唔好學好過火位

投放資金落文化發展
香港人咁有創意但係仲係文化沙漠真係好可惜
順便整頓下本土電影業
由亞洲龍頭大佬退步到韓國台灣泰國都過你頭

香港唔夠資源同設備玩重工業

首先一定係清瘀血（紅黑恐）再經濟著手復蘇 》有錢後搞機建同科研〉最後清埋啲深藍（用完棄）

經濟復蘇呢一點我諗好多人接受唔到，但事實香港一定要做支那中間人，當然獨立玩法會唔同咗，但香港本身起飛嘅原因就係window to China ，要打到支那回去鎖國原形但又唔可以完全滅國

發國債集資先，跟住起海水化淡廠，容許國民擁有槍械

事實上香港淪陷後發展停滯
好多嘢唔係一時半刻可以追得上其他城市
所以我認為應該善用返香港轉口港嘅優勢
第一步將現時各個工廠區改建為大型市集
分別出售來自世界各地嘅宅物/電子產品/傢具及奢侈品等
同埋重建赤柱嘅文化市集

第二步將海洋公園及鴨脷洲一部份改造成大型賭場
另外劃出幾個大型島嶼（南丫島？）建造大型紅燈區，供本地及世界各地妓女/男妓進駐

第三步未來會盡量投放資源予本地影視業務發展
提升香港軟實力及知名度，進一步吸引遊客

將來不排除向支那買地，發展大型企劃
從而保留本港土地面積以發展住屋及郊野公園

食物方面，作為中轉重地，有錢就自然會有糧，我認為唔駛太擔心（當然香港人可能要轉食急凍肉同少食葉菜類植物）

最後人和一部份，我會重新定立節慶，加入二戰重光日、匪佔重光日、雨革紀念日等，並重新整修香港歷史博物館（不排除在現立法會地址另建新館），以增強香港人國族認同

天真啦呢堆癌細胞唔清，三日唔到兩日就同你玩工聯會mode當你契弟咁撚你

一、庫房問題轉售軍民兩用設備，包括軍火
支爆左之後亞洲應該會內戰不斷，需要有軍火，美帝應該唔會再插手
所以香港可以做番轉口港，對支那入面某D勢力用平既價錢轉售軍民裝備
有$賺既同時，可以控制同扶植到支那國內既勢力，保護番香港既地位

其實姐係而家以色利行緊既路

香港股市大部分都係中資股
佢哋杯葛點處理？

反共專權統治 爭取美帝支持
開出古洞北同大嶼山部分土地修建美軍軍營及海軍船塢
肅清所有親共官僚公務員
驅逐所有親共平民出境
重建社會秩序後就可以解禁民主選舉
但係共產主義及大中華主義仍然列為恐怖主義

二、水源制水+水塘+買外國水+海水化淡
梁天琦都講過海水化淡
但係戰後制水基本上係一定要有
海水化淡廠未起好既話，都可以買外國淡水頂住先
另外希望水塘仲係度冇比人炸爛

鮮肉禁肉+進口肉類+本土農業
肉類真係好撚嘥資源，但係同制水一樣，鮮肉一定要禁番一段時間，等進口肉
本土農業都係要地方同時間

以上兩種資源，如果支那境內有可以拉攏既勢力可以用軍火或者經濟援助交換，其實都可以頂一頂

承認輸了

第一步係點人口人口普查

好似好多空置

重中之重，要嚴防共產黨滲透
佢哋一定從各方面入手搞九你

所有發表愛支言論者，一概經香港羅湖落馬州直送過支那！歡迎告發

其實台灣當年一樣係靠咁樣解嚴先肅清共匪

合成肉都好貴，成本唔低，而且得個樣
室內種植、公園、或者屋頂種植會係一個可行既方法
但係買糧基本上走唔甩

Lm

確實呢個topic 現時較少人傾，樓主好波
有時間諗諗先

當年就係共產黨就係清算異見者
得返班批鬥撚，就係而家嘅支那人

你已經討論左

一樣 我諗好哂點制裁
其實果段時間一定係靠國際
至少軍隊一定係 之後自己建立番
大概係咁

鼓勵全民渣車笑撚左
日日塞到仆晒街

1.而家係講緊生存，唔係搞科研
政府庫房話明冇錢仲點可能減差餉
政府一定要錢買水買糧起基建(真既基礎建設)
班子減人工ok，防務外交所有野盡量交比美軍
但係政府一定復原得好撚快，美軍軍費唔係講笑好甘

三、黑警共狗
首先要短期恢復重大罪行者死刑
3萬黑警好難逐個坐監，浪費資源
以人道主義做理由分配佢地去做政府合約農夫，負責開僻農田
或者重新開設大型囚犯工場出口手工業同軍用物資

共狗可以係做勞工，死刑或者流放中國大陸

一定要

美帝應該唔會比你咁做…
二戰之後都係劃番戰前邊界

食埋廣東，整大灣區啦

槍炮彈藥
無人機
最少呢幾樣。

印軍火
印食物

打錯 係雅各賓

起左集中營清算先。乜都假。
收夠籌啲垃圾殺得7788,先香港再起步。
一日唔清瘀血一日都唔可能向前行。

調返轉嚟講
如果革命成功你唔殺上述果批人
即係要保住佢地

咁我地根本唔係同路人
而係敵人

其實早幾個月都冇政府去處理問題，又會有咩事?

唔處理咪好似依家咁民望跌到落冰點

首先藍絲係比較主觀的標準，容易濫殺無辜；
第二唔搞你的就不是敵人。

大佬，香港不需要成為中共一樣的禽獸

成個工聯會拉晒就ok啦。鄉黑就一出來打即刻由軍隊／區議會民兵就地正法。
冇人叫你好似法國大革命這樣亂告喎～

又想保持雙手清潔
唔殺一鑊甘嘅以後點震懾其他以後想奶共嘅賤種？唔係咁樣你打算點對而家班官同班狗？包佢哋食飯叫雞再請佢哋去北歐玩？

你班撚樣連性幻想都要戴套。
靠你哋光復香港真係算鳩數啦。

短期內就一定係以保護國家安全同民生優先，經濟發展次之。

要係外交上得到世界支持，有困難可以向美國同台灣尋求協助，有空間的話需要和支那簽下城下之盟，或和南方勢力同盟。

國陪要成立軍隊，保障邊境，和建立防禦設施，以堵截中國難民土匪，和震懾支那。

民生方面，短期內要建海水化淡，發展本土農業，保障就業。長遠則發展創科，以及重建金融中心。

賣港女去海外做傭工填補庫房同換取食物
清算同解散警隊再重組成國防軍

官同警員當然會因為他們的惡行處決/捉去起海水化淡廠，佢地有行動呀嘛～至於得把口又不起眼的就算了。斬人果ｄ如果無法追溯到就等佢地一出嚟就用軍隊伺候。
有得你行紐倫堡模式點解要行支那土改模式呢？大家比中共嚇大的就不要重複歷史啦～事實上立國之初是應該讓大家不在被清算的驚嚇中生活，休養生息。中共就係想用清算來穩固自己的統治，結果帶來國民全方位的退化。政府是用來judge行為，不是用來Judge思想的，如果不是，以香港和中國未夠distinct的文化，執行上將會帶來言論自由和思想自由的破壞。
再者，保持雙手清潔有甚麼問題？政府身為行公義的agent，雙手盡量清潔是應該的，點解要未來的港府像今天的港府一樣殘暴？

方便大家ff
反修例民意匯集

首先香港建國唔簡單 因為海防真係好難搞
只係一河之隔既深圳果邊已經好唔得掂
一定要封曬所有橋同起電網圍牆
到時入境處同海關都要武裝化一黎制衡警察
二黎到時係大量既偷渡走私販賣出現
同一定要預左美國航母可以有永久碼頭
唔係一晚就政變 香港就係咁死過一次
呢個就係香港要比返支共其中一個最大原因
之後先再加強船運來往d食品主要國家
由政府去補貼黎頂住航運物流平d
應該就只有菜價同水升得比較勁，
其他都只有少量升幅
同香港飲食會嚴重西化，因為食物來源問題
再者到食水問題，唔係一晚就解決到既事
海水化淡要必定要做既事，但一兩年既制水係必然
而飲用水都要換曬桶裝
再黎就係要重建返外國投資者既信心
同唔可以再單一係金融市場出發
而係要同時做地上同地下既大賭場
唔係香港起好既所有酒店食肆都會有排都起唔返身
講緊既係用年年聲去計
劃好地起好新賭場之後
唔錯既用地可以係數碼港海洋公園迪士尼附近
可以即時改裝變身 因為一定要快
應該起好後一兩年就可以超澳門同新加坡
而用咩錢去賭呢就係用美金
咁先可以最快帶最多美資既熱錢湧入香港
如果唔係香港入口數字太快香港會死得好慘
之後先再可以有左美元外匯去做大個saving
之後再去發債 因為香港個底點有咁上下錢去頂住
發債只係為穩住匯價去發行新港元
咁個大賭場就基本完成 之後問題再去慢慢解決
希望大家知道香港無外滙無錢係咩都做唔到
有d揸拿先去一步一步咁搞會安全d
香港既新十年重新發展既道路就會穩穩陣陣

香港重光後絕對需要完全清算紅底同親中人士
再立法禁止政治宣傳親中

香港無可能農牧業完全做到自給自足
應該主力發展貴價高質素農牧業 主打高消費群體嘅市場
平民日常食用d普通價農產品用返入口貨就得

其實海水化淡廠起緊 到做嘅時候應該有1001個廠

停咗計劃截龍 但落咗黎已經攞身分證嘅就算數 我話你分辨唔到邊啲新移民有參與過呢場運動 若果遣返嘅話佢地上到中國大陸一定會俾人送去坐監 同埋第一件事應該係行使領事權要求中國大陸政府送咗中嘅香港人交還香港

有冇辦法吸引喺矽谷嘅香港人精英返嚟建設香港 就好似猶太人咁

睇吓好多喺外國80年代移民嘅第二三代 佢哋好多可能淨係識講英文 同埋法律上第三代好難重新成為香港人 所以要設立回歸法

好多攻下嘅設計好差 一火燭都唔掂 我有朋友試過喺觀塘嘅工業大廈行嚟行去都走唔出大廈 我咪係喺停車場有對夫婦願意載佢先離開到

食物來源可以多啲向台灣入口

其實可以做下高科技，人工智能同機械人之類

借個位 立國記得比返credit me

對內

外資優惠降低商業稅收1年
聘請本地人免部分稅收
增加賭博稅（《對馬會
小企稅務援減
對大型企業以社會責任決定稅率
對新興/尖端科技發展提供資助
推動科學研究/醫療/軍事工業

普及化大專教育（關閉毅進
取消綜合社會援助，設立低收入/失業人士社會補助

官方語言：香港語、英語
建立公職監管局（全體國民可立案調查任何公職人員、巨有執法能力）
確立三權制衡
普選立法會（賦予立法會投票結果絕對權力
與外國實行貿易邦交
出售香港國國債
取消警察執勤配槍制
設立全民醫保

更長遠，
設立國防師 屬下情報處&國土防衛處
開放自願參軍

對外

開發景點保育遊/夜遊
旅遊卷
對中國國有企業徵收關稅及更高的商業稅率

係得果到做都做晒美國人
香港有咩吸引佢地番黎開荒

想知道佢哋對香港嘅愛到底有幾多 會唔會肯願意返嚟重建

一定要選懵建華做總統
發展數碼港同中藥港
建立5G智慧城市
大量印錢
不停起樓

會有
第一美國經濟可能會唔好
第二好多人都講緊廣東話，覺得自己係半個或者1/4個香港人
加上香港既包容力同身份認同
有好大機會會有人願意過黎

我建議住工廈非刑事化，一嚟消防可借機check密啲、二嚟全面合法化可能估吹大批搬工廈

唔記得邊本政治書講
有必要嘅惡係可以
但只可以用一次
震懾人心
萬不可成為常規手段
我同意將一部分敵人處死
其他監禁

遣返支那咁爽?
最好就將佢哋全部鐵鍊綁手綁腳拖出公海
或者如果嫌遠就一出香港水域就扔哂佢哋落海，甚至可以放逐到荒島（eg:螺洲、大小鴉洲等…）等佢哋全部監生餓死

就好似二戰時日軍一樣

要強制性2年兵役先得, 台灣新加坡南韓都係因為隔離就有個威脅係度先強制兵役

我認為應該發展軍事科技
賣軍事軟件比外國

你點知佢係咪手足

基本上冇人當佢哋係

大嶼山起賭場先

即刻用新的法律禁止炒樓，德國同日本之前都炒樓，但係德國自己整爆個泡泡，之後實體經濟就gogogo。

第2樣係教育

起個斷頭台喺煲底

殺晒有錢佬拿地權先
跟住再高壓統治復行一夫多妻制屌晒啲女先
跟住重整紅燈區，大麻區
再搵人殺死我就可以成就一位新英雄了thanks

我見過來自廣東的勇武

靶場

3已經係較簡單
用真正既國安法驅逐佢地去支那
反正本身都係都係支那公民，有國籍。

淡水其實真係有困難第一舊本金好難有（結果可能真係要靠人借？）
另外共匪即做滅亡，支那軍閥都會打埋黎搶海權，香港有冇能力做到足夠既國防軍都係要解決。

海水淡化，發展大規模海產養殖業. 新界開荒溫室種植蔬菜.
肉類稻米可以繼續入口外國不包括支那.

治安方面可以搵聯合國維和部隊頂住先
錢就要靠海外港人幫手,建國方面咪學下以色列人點做囉,近代真係佢最有經驗

第一時間應左老美做大佬先
第二處理糧食問題，可能靠台灣日本越南泰國南韓同埋填海起海水化淡，但預左會燒左好多外匯
第三，轉型正義

幾興奮
但預左開頭會比較獨裁

直接堆填區當刑場
處決後屍體軋成屎餅當垃圾棄置

獨裁而不殘暴就好。
最驚趁機以權謀私

都贏左，比少少風度得唔得

佢班畜牲有冇俾過手足風度先?

其實凝聚到香港社會就已經好容易解決哂上邊所有問題，同時亦都會係最合適嘅香港第一任總統。

香港獨立之後嘅定位仍然會係金融同商業中心，要轉型嘅話只可能係向高科技發展，但太缺乏原材料同埋時間。

完善法制，營造公平嘅貿易環境、減低任何勢力干預香港市場嘅風險先係重中之重。

其他問題可以用錢解決，特別係食水問題，幾十年前已經有哂長中短期嘅解決方案。

成千萬人迫喺咁細既香港
其實點搞都死

先行大幅處決共狗、藍絲同狗
再將腥港人扔出公海
最後實行零移民政策
一個外人都唔要

既然是畜牲，做咩要自己同畜牲看齊

以牙還牙

捉哂藍屍出黎趕佢地番去支那

我會判佢地死刑同埋終身剝奪政治權利
不過係唯一一次會咁做，然後逐d清算出黎打壓手足既藍蛆

利申 反死刑

你係執政者
唔再係街頭抗爭既人

用文明既方法處決呢班友咪夠

斬首示眾

你要睇番點解當初要係紐倫堡同東京整個國際法庭

對班畜牲直接處決即可
仲要佢死得愈痛苦愈好

原來供應到一成，起多9個就ok

未來點制衡權力方面可以將ICAC分成3 Team

1 Team 直屬行政第二把交椅 (副總統/內政部長)
1 Team 直屬國會議長
1 Team 直屬最高法院大法官
咁樣每個 Team leader都會受另外兩Team監察 總統就受3 Team監察

唔可以再重滔覆轍由上而下咁腐敗

直播槍斃/毒藥就夠
斬頭太殘忍

點會用斬頭?

根係鐵處女

整成人棍 唔好比佢死

驅逐藍絲出境

依家香港既所謂司法獨立得黎又好被動
私人檢控門檻太高
效率又太低，成日變遲來的正義同埋窮人含撚
可惜就算美國司法都一樣有類似問題，好難搞

降低門檻，檢察官可以主動控告

1）馬上組建軍隊、叫美國幫手training
2）海水化淡、電力供應確保
3）確保食物、新鮮食品由海外供應，並向國際求助，希望各西方國家幫手保護船隻飛機往來香港至世界各地
4）封鎖羅湖以北邊境，實施38線式管理，並切斷與支那所有聯繫3年，嚴禁口岸出入
5）將所有港共高官、及每一個警察及其家屬驅逐出境，永久不得入境，並將名單發送到西方國家。
6）設立軍事學院，並規定每一個學生響考完DSE之後必須入伍一年，學制變為 3313
7）重建國際金融中心
8）重組廉政公署
9）制定全民普選

首先要放寬返不成功不收費先 贏咗有錢分先有動力幫當事人

撚有700萬咩，藍絲、黑警全部遣返
俾盡400萬

係冇人知佢地有學問姐...
中大一間都大把貨

樓主個背景冇講到國際關係,咁我假設台灣同美國同而家嘅地位不變。

1.首先同美國台灣建交,向美國購買糧食（上次見到美國糧食自給率係120%,唔知有冇變）,以解決短時間糧食供應。

2.將軍澳依家都起緊海水淡化廠,假設佢冇炸到,全港實施制水,應該可以頂到一排,再起海水淡化廠直至供應穩定。

3.區議會改為下議會,實施兩院制,修訂基本法,改為香港憲法,移除行政長官（即係總統）過大權力。

4.唔知道呢一點大家有冇可能接受到,特赦2019年起,所有因革命而導致的罪行,特赦範圍涵蓋示威者及警方基層,高官及警隊高層必須以叛國罪審判,重組警隊,期間治安由其他紀律部隊負責。

5.重組廉政公署,廢除公安條例。

6.司法方面唔係好識,睇下其他巴打有咩諗法。

咁洗乜審判？咁不如即拉即殺

人民公審

講真，呢個post大家講既野都好類似
有共識係好事

不是。
起碼在反對者的處理上分岐極大：

一、黑警及高官：紐倫堡大審—＞人道手段處決／監禁 vs人民公審—＞酷刑處死
二、藍絲及新移民：鼓勵自由遷移 vs 種族清洗

建議謀殺及反人類罪。他們犯下暴政罪行時香港國不存在，反而在中國眼中是忠於國家的表現，叛國罪我不覺得成立，除非你話佢地有份令中國失去香港，是故背叛中國。

push

呃.... 因為香港人口比例偏老
而且無可能組織到「出征」嘅軍隊
我以為參考日本兵役制度比較貼切

要全民大專，

不如行番精英大學，普通師徒制

咁樣制先work, 個個大學邊9個做技術野。

增加收入輔肋不如設立生金限制啦。

服兵役？
同其他國家組織聯合防線，作防守據點合作好過啦。

睇到唔同觀點都幾好
食同水大家觀點就近似

但支柱產業/社會轉型都有好多分歧